除臭後抬價三成 港首破漂白「冰」 拘毒品美容師

2018年05月14日

除臭後抬價三成
港首破漂白「冰」
拘毒品美容師

■海關展示冰毒淨化前後外貌，原本的冰毒呈黃色（左），「美容」後變為白色（右）。

【本報訊】海關首次搗破「美白」冰毒製毒工場，在元朗一個住宅撿獲32公斤已被漂白除臭及仍未淨化的冰毒，市值1,650萬元，一名毒品美容師及其女友被捕。海關稱，被淨化的冰毒不會提高純度，但美白了的冰毒看起來更晶瑩剔透，可在市場賣出高兩至三成的價錢。

記者：簡明恩

被捕毒販44歲，報稱裝修工人，負責守倉及淨化冰毒，與任美容師的35歲女友居於上水一公屋單位，男毒販無黑幫背景，亦無販毒前科；被搗破的製毒工場設在元朗一個私人大型屋苑一住宅單位，毒販於一個月前租用，一條龍式運作；撿獲的冰毒有一半已被漂白，由於每日只能漂白1公斤冰毒，相信製毒僅約半個月，毒品也未流出市面。海關正追查毒品來源，不排除由東南亞甚至非洲國家運港。

■離心機可在淨化過程中將多餘水份與冰毒分開。

海關：不會提高純度

海關毒品調查科毒品調查課監督李錦榮指，本月8日海關在新界北區展開掃毒行動，並於上周五在元朗一住宅搗破製造冰毒的工場及儲存中心，拘捕一名男子，撿獲32公斤冰毒，一批製毒及毒品包裝工具，其後再到上水一公屋單位拘捕其女友，並在屋內撿獲60克冰毒及5萬港元。

經調查後男子被落案控以製造及販賣毒品罪，今日在屯門裁判法院提堂，其女友則獲保釋候查。

毒品調查科第一組指揮官李嘉明形容男子是「毒品美容師」，且警覺性甚高，行事謹慎，不時駕車周圍兜，甚至以反跟蹤技術增加海關調查難度，而今次海關由源頭開始直接打擊毒品，迅速就鎖定儲存中心的正確位置，趁毒販製毒期間搗破，成功阻截冰毒流入市場。

李嘉明說破獲的工場主要用作冰毒加工及淨化，將偏黃及帶有異味的冰毒漂白除臭，而這種對毒品進行加工美白的程序（俗稱洗冰）是首次在本港發現，使用的製毒工具並非違禁品，主要將冰毒的外觀變得更白。

李嘉明又謂，淨化冰毒分成「溶解、揮發、蒸餾、風乾」四個過程，「洗冰」材料包括乙醇、梳打粉等，先將外表帶黃的冰毒，加入溶液，將冰毒雜質溶解後，原料經揮發、吸濕，揮發後加熱、蒸餾，用離心機將多餘水份與冰毒分開，再用冷氣機風乾，但強調將冰毒美白淨化，只會改變冰毒外表，不會提高其純度，惟美白的冰毒，可增加販毒集團的競爭力，賣高兩至三成價錢。

另外，「洗冰」在外國並不常見，由於淨化過程不會發出異味，鄰居難以察覺有異常，但是因為洗冰過程中涉及將酒精加熱，有火災危險，而工場囤積大量冰毒，不排除是等待暑假出售。

上一則
保釣行動3人成功抵京

下一則
男女大學生公園「打野戰」

乜撚臭鳩野加個師都即刻高級左
毒品美容師
連登師
00後師

最憎人裝修師

網絡評論師

男女大學生公園「打野戰」

點解漂白而唔染藍去?

野戰師

晨運師阻人扑嘢

紙皮分類師
肉類切割師
環境清潔師

我第一時間諗起Breaking Bad
By the way, 報紙佬share 製作方法做乜

高知識創意工業

Mr. White個啲淺藍色

Say my name

F.3 chemistry

其實美國佬可以用毒品 formula 比大陸免費下載